<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on FleX486</title>
    
    
    
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on FleX486</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 15:05:14 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Come riparare le man pages su openSUSE</title>
      <link>/posts/come-riparare-le-man-pages-su-opensuse/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 15:05:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/come-riparare-le-man-pages-su-opensuse/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Usando openSUSE Tumbleweed su WSL mi sono accorto della mancanza di diverse pagine manuale (man pages), come si può vedere nella foto sottostante
Per ripristinarle, è sufficiente dare questo comando
sudo zypper install -f man man-pages man-pages-posix 
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 10 LTSC: La migliore* edizione di Windows 10</title>
      <link>/posts/windows-ltsc-la-migliore-edizione-di-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 01:18:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/windows-ltsc-la-migliore-edizione-di-windows/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Con l&amp;rsquo;introduzione di Windows 10 nel 2015, divenne subito chiaro quale sarebbe stata la strategia commerciale di Microsoft negli anni a venire. Fornire un prodotto virtualmente gratis (sotto forma di upgrade gratuiti) sussidiando i costi di sviluppo con pubblicità invasive e aggressivo product placement dei vari servizi ad abbonamento offerti da Microsoft. Il tutto condito da una massicio collezionamento di dati per mezzo della telemetria. È ovvio che queste decisioni hanno frustrato molte persone, visto anche che rimovere queste nuove &amp;ldquo;funzionalità&amp;rdquo; è un processo assai tedioso se non in alcuni casi impossibile.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una introduzione a Storage Spaces</title>
      <link>/posts/una-introduzione-a-storage-spaces/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 10:25:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/una-introduzione-a-storage-spaces/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Storage Spaces è una tecnologia più complessa di quanto non gli si dia credito. Introdotta nel 2012 con Windows 8 e Windows Server 2012, consente di raggruppare più dischi fisici (es. HDD, SDD) in un unico pool di archiviazione la cui capacità viene suddivisa in uno o più dischi logici (spazi di archiviazione), i quali possono essere configurati con diversi livelli di resilienza (nessuno, mirroring o parità).
Caratteristiche e funzionalità # Storage Spaces presenta numerose funzionalità, tra cui:
          
        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>